<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>TWOBLOG</title>
    <link href="file:///C:\Users\HP\Documents\Publii\sites\twoblog\preview/feed.xml" rel="self" />
    <link href="file:///C:\Users\HP\Documents\Publii\sites\twoblog\preview" />
    <updated>2024-05-29T15:43:10+07:00</updated>
    <author>
        <name>COCO</name>
    </author>
    <id>file:///C:\Users\HP\Documents\Publii\sites\twoblog\preview</id>

    <entry>
        <title>OPEN SOURCE</title>
        <author>
            <name>COCO</name>
        </author>
        <link href="file:///C:\Users\HP\Documents\Publii\sites\twoblog\preview/open-source.html"/>
        <id>file:///C:\Users\HP\Documents\Publii\sites\twoblog\preview/open-source.html</id>

        <updated>2024-05-29T12:01:51+07:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Pengertian Open Source &lt;Pengertian Secara Umum&gt; Perangkat lunak sumber terbuka (bahasa Inggris: open source software) adalah jenis perangkat lunak yang kode sumber-nya terbuka untuk dipelajari,&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p><strong>Pengertian Open Source</strong></p>
<p><br><span style="color: #e67e23;"><strong>&lt;Pengertian Secara Umum&gt;</strong></span><br><br>Perangkat lunak sumber terbuka (bahasa Inggris: open source software) adalah jenis perangkat lunak yang kode sumber-nya terbuka untuk dipelajari, diubah, ditingkatkan dan disebarluaskan.<br><br>Karena sifat ini, umumnya pengembangannya dilakukan oleh satu paguyuban terbuka yang bertujuan mengembangkan perangkat lunak bersangkutan.<br><br>Jadi, mudahnya adalah perangkat lunak dan sistem operasi tersebut merupakan buatan manusia dan ada pihak yang mendistribusikannya sehingga banyak orang dapat menggunakannya.<br><br><span style="color: #e67e23;"><strong>&lt;Pengertian Menurut Para Ahli&gt;</strong></span><br><br>Menurut Kementerian Komunikasi dan Informatika Republik Indonesia, definisi open source atau sumber terbuka adalah sistem pengembangan yang tidak dikoordinasi oleh suatu individu/ lembaga pusat tetapi oleh para pelaku yang bekerja sama dengan memanfaatkan kode sumber yang tersebar dan tersedia bebas.<br><br>Hal di atas menyebabkan setiap orang dapat menggunakan program open source secara gratis.</p>
<p> </p>
<p>Macam - Macam Open Source :</p>
<ol>
<li>Octave</li>
<li>GIMP</li>
<li>R</li>
</ol>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
